求專家覆驗一單遊行相關的舊聞

收到以下一則舊聞

公眾遊行不需申請牌照

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

政府發言人今日（十月十日）指出，根據現行《公安條例》，三十人以上的公眾遊行毋須事先向警方申請牌照。主辦者只須於七日前通知警方。

至於有批評指現時主辦者必須於收到警方的「不反對通知書」後方可舉行遊行，並謂此乃一變相的申請牌照制度，發言人說這純屬誤解。

他解釋：「在一九九五年以前，若主辦者向警方申請後未獲發牌照而依然舉行公眾遊行，即屬違法。但根據現行《公安條例》，主辦者若在通知警方後指定時間內，未獲發『不反對通知書』，(或未獲通知警方的反對，)已可視作警方不提反對，於是可以照原定計劃舉辦遊行，此舉不屬違反《公安條例》有關規定。」

他續稱：「即使在一九九五年至一九九七年間，警方一直都有權根據《公安條例》所指定的理由禁止公眾遊行。這些可作出禁止的有限權力早已存在，而現時的『不反對通知書』不會削弱市民根據《公民權利和政治權利國際公約》擁有的示威遊行權利。相反，『不反對通知書』使主辦者更清楚了解警方對是次遊行的態度，應有助其籌辦遊行。」

發言人又指出，自回歸以來至今年八月底，期間共舉行了不下六千五百宗公眾遊行及集會，而警方只曾對其中兩宗遊行及三宗集會提出反對，理由全部皆與遊行或集會的規模、時間或地點，足以導致嚴重交通阻塞或妨礙公共秩序和安全有關。

發言人說，事實證明回歸後警方沒有對公眾遊行或集會進行政治審查，亦沒有基於個別示威活動的主題及內容，或主辦人士的背景和政治取向，而反對示威活動的進行。

對於有批評指警方拘捕學生，而不票控他們是不依慣例，發言人解釋，就今年六月二十六日的遊行事件，警方只是依法調查是否涉及刑事罪行，並未作出檢控的決定，而傳票只會在有了檢控的決定之後，才會發出。

完

二○○○年十月十日（星期二）
*******************
有冇人覆核一下?